Dit alles terwijl Defarge, met zijn pijp in zijn mond stopte, liep naar boven en beneden, fijntjes bewonderend maar nooit storende; in welke toestand inderdaad, zoals bij het bedrijf en zijn binnenlandse zaken, liep hij op en neer door het leven.
